覺唔覺高碳水飲食，先至係人生！！！？？

所講既高碳水飲食
係低脂 (盡量唔食脂肪)
蛋白質岩岩夠基本需求 (i.e. 每kg體重食1g protein)
其餘熱量全部食低GI既碳水化合物

哇屌
唔係講笑

個人轉數勁快，勁有energy ，包括大腦同體能

呢種爽快，真係好撚正

有energy 真係好重要
因為你做咩都要energy
包括返工讀書做野, tum女友, 同朋友玩 , 做運動 ...etc

充滿 energy 先可以好好咁享受人生

另外提提大家，低GI 既碳水都好重要
要低GI 先做到持續性有高energy 呢個效果

有冇餐單例子？

之前以為肉類矜貴，飲食一般都係多肉少飯
以為咁先係精明選擇

我屌
原來之前錯撚晒
多肉既飲食，反而會冇咁有力量，大腦轉數又冇咁快

家陣轉左做高碳水飲食
真係覺得要推介下俾巴打

因為真心太正

食粗糧？蕃薯果啲 ？

食乜都要限住自己，咁都叫人生？

係呀巴打，食粗糧 , e.g. 十穀米
或者煮意粉都得，唔好overcook ，大概將煮既時間縮短至原來建議既1分鐘，
目標係煮到成為 al dente 既狀態 (p.s. 有d 外國既意粉有顯示埋 al dente 要煮幾多分鐘)

點解要al dente？
因為GI 值可以去到44左右，
係低GI呀屌

多肉多菜多碳水 低脂

我就食ketos diet 好有飽足感 唔會想食零食

粗糧 , e.g. 十穀米
意粉 (al dente)
水果有橙, 蘋果

巴打教下我具體要食d咩？

呢度d人唔信你唔緊要 我都試過

其實好簡單，首先你要計一計你體重幾多kg
e.g. 你60kg , 就每日需要60g 蛋白質

咁你就將60g 既蛋白質 需求, 平均分佈於3餐
每餐食20g 蛋白質 , (fyr 每隻蛋有約6g protein)

而脂肪就盡量避免就得，因為當你盡量避免果陣，點都會食到少少脂肪
就係呢少少既脂肪都夠身體使用架啦

去到重點了，就係碳水化合物
一定要食低GI , 至於有咩係低GI , 巴打可以google下，大把資料
而我最常食用既低GI food 係橙，蘋果 , 意粉(al dente) , 十穀米

每餐食完果20g 蛋白質食物後，其他quota 食晒低GI碳水食物就得
包你能量爆燈，大腦轉數快，體力又大

雖然以前都睇過相關資料 話人食粗糧好多益處
但會唔會食到個人偏瘦/無肌肉

理論上唔會
我都有重訓習慣，食返多少少蛋白質就得for 肌肉修補就ok (每kg體重*1.5)
都生到肌肉

出街食飯
除左意粉 點搵低GI既碳水化合物？

教大家一個 trick , 可以畢生受用

先食高碳水既低GI / 中GI 食物 , 消化一陣後
然後做少少運動, e.g. 20下掌上壓 (push up) 做3 set , 散步6km/h

你會發覺大腦既energy 不斷湧現
係高潮呀
大腦高潮

出街d 意粉冇低GI , 全部煮到軟林林

出街食就molamola

有冇你而家既餐單睇睇

ketos diet 好似仲存在緊爭議性
不過我覺得人人唔同
岩用就得

ketos diet 會唔會搞到個人好眼訓
消化高脂肪要好多能量

以今日為例,

起身: 香蕉 --> 跑步20 mins 熱身

早餐: 意粉(100g) (al dente) +少量carbonara sauce and milk + 烚兩隻蛋

--> 然後返工 --> 焗住去茶記食lunch (今日食左蝦仁炒蛋飯+檸水) --> 狀態即刻跌watt

放工後: 屋企煮左意粉(70g) (al dente) --> 重訓 60 mins --> 香蕉 + whey protein 25g (for quick recovery)

隔一陣，同家人食晚飯: 十穀米(一碗) + 雞肉&魚肉 (掌頭size)

夜少少食多個橙做宵夜

以前會以咖啡提神
依家，不了
碳水化合物 ＋運動
先係真正既提神

平時食粉面果啲係咪好高gi

唔怪得凍天晚餐食一大碗湯撈白飯食完咁滿足啦,原來有power

一般係中GI , e.g. 河粉米粉, 大概60左右
白飯係高GI , 有70 , 所以會令到大家飯氣攻心, 跌晒watt 想訓教

做咩咁多負評

真心覺得好野黎架
先推介俾巴打試試

留名一身蟻

食完肯定要訓教

食白飯會，要預眼訓一陣，d 飯會轉晒做肝醣既形式儲存

然之後，就可以感受到肝醣穩定地分解成葡萄糖入血供大腦及身體使用

唔好淨係負皮啦
駁下我都好

如果唔係，我唔知做咩咁多負皮

Lmlm

Lm巴打講多啲

巴打食咁多碳水瘦唔瘦到

有咩唔明隨便問

唔肥
琴日先跑完渣打半馬

配合運動 呢種飲食減脂好有效

不過主要可能係因為少左食垃圾食物

碳水打手？
我buy keto diet 多d
但洗費大咗好多

如果轉高碳黎減肥
的確可以係最平既方法

我將主糧轉做蕃薯同栗米點睇

高碳一般會肥，係因為通常d 人食高GI為主，飽足感唔夠
好易餓，一餓就再食，食食下好易卡路里超晒標

keto diet for 減肥最大既好處係飽足感夠，容易follow
但我有運動習慣 , keto diet 唔太岩用, 最大問題係重訓舉鐵會唔夠力量

同埋d 人會肥，係通常又高碳＋高脂
卡路里嚴重超標

巴打對減磅有冇心得分享下 油鹽糖 蛋白質 出汗量應該點控制

好簡單
盡量食低GI 碳水食物 , e.g. 粗糧米 , 意粉(al dente) , 橙, 蘋果之類
低脂(向油炸肥膏說bye)
蛋白質食基礎量(每kg體重 需要1g protein, 即60kg 需要60g protein)

每日keep住帶氧運動有20-40分鐘
運動前建議食少少碳水食物, e.g. banana, 可以增加運動強度

自自然會減磅

所謂嘅人生
係飲飽食足
啲嘢食啱啱滿足到自己嘅口味
其餘啲細節唔洗理

哇屌
唔係講笑 個人生爽好多
又唔洗幫啲高碳水做打手

呢種有尊嚴嘅生活 真係好撚正

我終於明點解個post 咁多負皮

體重每公斤 吸收一克蛋白質 會否多咗？

留言收回

自

咁想增肥岩唔岩用？

利申 161 93磅

多謝推介!!最近食少左白飯同肉 食多左麵包 米粉 加上做下運動 個人比起以前冇咁易攰 我本來仲諗緊係咩原因 個人冇咁頹

不過我食太多意粉會便秘

我會朝早飲一杯，無糖無奶齋啡
咖啡都係有助消脂
最緊要係我飲完咖啡痾屎痾得好撚舒服

我撐你架巴打

我都好中意食al dante意粉，中意佢有咬口，雖然唔係成日食，但食完的確個感覺同食白飯唔一樣，就好似你講唔會眼訓咁

另外我都有做gym，有幾個問題想請教你：
1) 你講好多都係低升糖指數既野，咁菜、生果你點安排？有好多生果好似提子咁都好勁糖分又升得勁 我自己都好中意食生果

2) 我身高178體重66kg體脂13%，對於唔做運動既人應該係幾想要既身形，但我仲想生多d肉消多d脂，suppose應該要食到一日體重兩倍既protein但我可能連66grams protein都食唔夠，我會轉diet，同埋想試下飲whey protein isolate，有冇牌子同口味推薦？

3) 唔差在，有冇餐單可以開心share下？

4) 有冇一d gym routine/program可以share下？有d位好似rear delt同腰側好難練

5) 我前臂好幼，有冇動作可以好有效操得到

大家一齊開心交流下
我真心建議巴打們可以食多d魚，魚真係有好多protein，而且佢d脂肪都係好既脂肪，我每次操完散晒一食魚第二日起身覺得個recovery比無食魚好好多，唔怕啃骨啃魚鱗一定要食多d魚，你唯一擔心就係條魚係個海度食咩大，會唔會食左好多有毒海生物同係唔乾淨既水質成長（不過依家都無幾多海魚你食）

好弱智

食嘢搞到好似入油咁

強貼留名

鐘意食乜就食乜 先至係人生

愚蠢一問 咩係GI
同埋見你食啲野冇乜菜
真係健康咩
我係燈柱瘦柴 但唔知點解有肚腩
有咩方法增肥但係唔肥肚

姐係食得多飯同肉好易眼訓？
重有邊類型食物都會？
咁食菜方面呢

第一次接觸依類型野，幾有趣

越易消化既食物越高GI
因為血糖會快速上升再快速下降
薯溶 各種甜品 蛋糕 麵包 依啲都好高GI

咁你既glucose variation 會好大！長期會傷身啊 回頭是岸

點解長期會傷身？想學野

計落好難實行喎師傅
當我tdee2200, 60kg
60g 蛋白質～240kcal
盡量低脂...我當你5%tdee =110kcal
我每日仲有1850kcal 要食
換成碳水～462g
講緊換成飯都成9碗
仲要係食低gi 唔食得飯
會再肚啲
點食丫師傅

想知點解

蛋白質提高d

留名

bodyfat幾多

但我睇落樓主個餐單
只係正常人每日碳水應有嘅分量～5-60% tdee
冇所謂特別高
我以為佢意思係去到85%

食太多碳水多左都係變脂肪姐

都要睇返你胰島素反應敏唔敏感

[size=1]等果個睇晒論文研究條撚樣入嚟屌尻你

唔好駁嘴，佢會屌你on9到爆1001

[/size=1]

想學術d定laymen d? 每次食完野，血糖都會升，血糖升就會刺激胰島素分泌。大量糖分入血會刺激多d胰島素分泌，多左既胰島素會將血糖禁低過normal. 長期血糖既高同低 variation 太大會令細胞對胰島素敏感度下降，細胞無用血糖，血糖keep住高 又再刺激胰島素，無限輪迴 到胰臟細胞頂唔順
另外會損害微循環，眼球，腎臟，神經都會受損

正解。好多人都食飯米粉蕃薯，以為健康 其實澱粉消化完都係糖 糖吸完無用晒都收脂肪

咪道鳩人啦

高碳水=勁多糖

仲未計其他既糖

想生癌自己去食啦cls

gym奶粉個人覺得protein content 太過。想增肌試下食HMB, 唔平，但好有效

最鍾意都係食白飯

但係樓主唔係話加埋做運動咩？唔會消耗能量咩？咁會有咩影響？

係呀
高碳水配合運動，真係黃金組合

試下飯後運動下
真心正

我要準備定每人100蚊帛金比KETO既人
因為你地好快會死

Lm

HMB係咪要夾creatine?
會唔會食到甩晒頭髮

血糖過高同高GI飲食有關

樓G有無高碳水低脂LUNCH推介

1) 係呀，生果都有低GI 到高GI . 其實個Key 就係, 食完高GI 既生果/食物，
盡量要配合運動, 個腦會冇咁低沉。
而低GI 既水果, e.g. 橙, 可以食完坐定定都好好feel

2) 我唔係專業玩body building , 呢方面唔太pro ,
但whey protein isolate我自己飲開gold standard , 貪佢平靚正
買朱古力味

3) 樓上share 左餐單 , 係for 一個有運動既打工仔 only , not professional bodybuilder

4)我都係上youtube睇片咋 , 我其實唔太pro , 我body build 同marathon 都玩 , 運動既動機主要for 精神心智既提升咋

5) 前臂最簡單係去公園玩引體, 就咁吊住係度, 唔需要咩器材

正常飲食 食多啲菜 正常運動 間中豪食

洗鬼食埋啲極端餐單咩

十穀米點煮？要浸過夜？

你屋企人又肯同你一齊食？

我建議巴打lunch 鍾意食咩就食咩啦
根本出街食, 食咩都死 , 不如食得開心d 就算啦

我通常浸幾個鐘
佢地食完覺得幾好feel 就一齊食

巴打有料，想問下8/16間歇性斷食對身體有咩影響

利伸: 要學術d

可以帶飯既
不過你d同事同學都唔會咁做，一星期帶兩日出去食三日囉，都已經好夠啦，出去食飯走汁少飯就得

認同樓主，上星期跑全馬試左一星期高碳水飲食，係精神既個人
但係唔係好明點解意粉要aldente

其實唔over cook 都ok ga , gi 唔會高
都係約五十幾

Al dente 係for 冇乜運動 靜態既period
有運動其實可以唔使al dente

體力 同大腦轉數都會好快

HMB 甩頭髮無乜聽過woh😂淨食HMB都clinically proven it works, for 增肌

唔需要學術😂我自己一定做唔到，因為要follow實在要好大恆心同毅力。而毅力同恆心 當你到達目標體重，仲需要嗎？無左動力去番正常飲食 咪又反彈.. 唔辛苦而又可以變習慣咁樣減先最重要